Simplification de fonctions / ajout de preuves

treeRegion.v
@@ -1,4 +1,5 @@
 Require Import region.
+Require Import Arith.
 
 (**########################################################################**)
 
@@ -20,7 +21,8 @@ Check testTree.
 Fixpoint height (m : t) : nat :=
   match m with
   | Leaf _ => 0
-  | Node _ l _ _ _ => 1 + height l
+  | Node _ l ml mr r => 1 + Nat.max (Nat.max (height l) (height ml))
+                                    (Nat.max (height mr) (height r))
   end.
 
 Eval compute in height testTree.
@@ -67,25 +69,51 @@ assumption.
 Qed. *)
 
 (* Hiérarchie des partitions du plan *)
-(* part permet de compter les iterations avec un parametre supplémentaire. 
-   Permet d'éviter d'utiliser "ranq q" sur chaque feuille *)
-Fixpoint part (m:t)(n:nat)(acc:nat):t:=
-        match n with 
+
+Definition init_tree : treeRegion := Leaf (OO Z).
+
+(* si on considere que l'arbe est équilibré (ie les branches ont toute la meme taille)
+   alors on peut définir une fonction plus simple que la précedente.  *)
+Fixpoint partition (m : t) (n : nat) : t :=
+    let h := height m in ( 
+    match n with 
         | 0 => m
         | S n' => match m with
-                | Leaf q => Node q (part (Leaf (rotation acc q)) n' (acc+1)) 
-                                   (part (Leaf (rotation (acc+1) q)) n' (acc+1)) 
-                                   (part (Leaf (rotation (acc+2) q)) n' (acc+1)) 
-                                   (part (Leaf (rotation (acc+3) q)) n' (acc+1))
-                | Node q l ml mr r => Node q (part l n' (acc+1)) 
-                                            (part ml n' (acc+1)) 
-                                            (part mr n' (acc+1)) 
-                                            (part r n' (acc+1))
+                | Leaf q => Node q (partition (Leaf (rotation h q)) n') 
+                                   (partition (Leaf (rotation (h+1) q)) n') 
+                                   (partition (Leaf (rotation (h+2) q)) n') 
+                                   (partition (Leaf (rotation (h+3) q)) n')
+                | Node q l ml mr r => Node q (partition l n') 
+                                             (partition ml n') 
+                                             (partition mr n') 
+                                             (partition r n')
                 end  
-        end.
+        end ).
 
-Fixpoint partition (m : t) (n : nat) : t :=
-    part m n 0.
+Eval compute in partition init_tree 2.
+
+
+(* Autre méthode qui onctionne quel que soit l'arbre. 
+   La fonction auxiliaire permet de compter les iterations avec un parametre supplémentaire *)
+Definition partition_bis (m : t) (n : nat) : t :=
+    (fix _partition_bis (m:t)(n:nat)(acc:nat):t:=
+    match n with 
+        | 0 => m
+        | S n' => match m with
+                | Leaf q => Node q (_partition_bis (Leaf (rotation acc q)) n' (acc+1)) 
+                                   (_partition_bis (Leaf (rotation (acc+1) q)) n' (acc+1)) 
+                                   (_partition_bis (Leaf (rotation (acc+2) q)) n' (acc+1)) 
+                                   (_partition_bis (Leaf (rotation (acc+3) q)) n' (acc+1))
+                | Node q l ml mr r => Node q (_partition_bis l n' (acc+1)) 
+                                             (_partition_bis ml n' (acc+1)) 
+                                             (_partition_bis mr n' (acc+1)) 
+                                             (_partition_bis r n' (acc+1))
+                end  
+        end ) m n 0.
+
+Eval compute in partition_bis init_tree 0.
+Eval compute in partition_bis init_tree 1.
+Eval compute in partition_bis init_tree 2.
 
 (* OLD sans rotation
 Fixpoint partition (m : t) (n : nat) : t :=
@@ -104,18 +132,11 @@ Fixpoint partition (m : t) (n : nat) : t :=
     end.
 *)
 
-Definition init_tree : treeRegion := Leaf (OO Z).
-
 Definition is_empty_tree m := 
     match m with 
     | Leaf _ => true 
     | _ => false 
     end.
-
-Eval compute in partition init_tree 0.
-Eval compute in partition init_tree 1.
-Eval compute in partition init_tree 2.
-Eval compute in cardinal_leaf (partition init_tree 2).
 
 (* utile pour obtenir le code des regions voisines *)
 Definition getCode (m : t) : region :=
@@ -125,3 +146,144 @@ Definition getCode (m : t) : region :=
 
 Eval compute in getCode (Leaf (OI Z)).
 Eval compute in getCode (Node (II Z) (Leaf (OO Z)) (Leaf (OO Z)) (Leaf (OO Z)) (Leaf (OO Z))).
+
+
+(* #### Preuves  #### *)
+Eval compute in Nat.sqrt 10.
+
+Fixpoint is_square (n:nat): bool :=
+let sqrt := Nat.sqrt n in (Nat.eqb (sqrt*sqrt) n ).
+
+Eval compute in is_square 9.
+
+Theorem card_leaf_partition_is_square (m : t) (n : nat):
+is_square (cardinal_leaf m) = true -> is_square (cardinal_leaf (partition m n)) = true .
+Proof.
+    Admitted.
+
+Lemma le_0_0_false : 
+O < O -> False. 
+Proof. 
+intro H.
+inversion H.
+(* apply leb_correct_conv in H. 
+   inversion H. *)
+Qed.
+
+Eval compute in height (Leaf (OO Z)).
+
+Theorem height_0_tree (m:t):  
+height m = 0 -> exists (q : region), m = Leaf q.
+Proof.
+    destruct m. 
+    exists r. 
+    reflexivity.
+    intro H.
+    inversion H.
+Qed.
+
+Theorem height_1_tree (m:t):  
+0 < height m -> exists (q : region) (l ml mr r0 : t), m = Node q l ml mr r0.
+Proof.
+    case_eq m. 
+    intros. 
+    apply le_0_0_false in H0. 
+    exfalso. 
+    exact H0.
+    simpl.
+    intros.
+    exists r. exists t. exists t0. exists t1. exists t2.
+    reflexivity.  
+Qed.
+
+Lemma max_n_m_0 (n m:nat): 
+Nat.max n m = 0 -> n = 0 /\ m = 0. 
+Proof.
+    pose (le_ge_dec n m).
+    unfold ge in s.
+    case s.
+
+    intro H; assert (H1 := H).
+    pose Nat.max_r.
+    apply e in H.
+    intro H2.
+    rewrite H2 in H.
+    apply eq_sym in H.
+    rewrite H in H1. 
+    apply Nat.le_0_r in H1.
+    split.
+    exact H1.
+    exact H.
+
+    intro H; assert (H1 := H).
+    pose Nat.max_l.
+    apply e in H.
+    intro H2.
+    rewrite H2 in H.
+    apply eq_sym in H.
+    rewrite H in H1. 
+    apply Nat.le_0_r in H1.
+    split.
+    exact H.
+    exact H1.
+Qed.
+
+Theorem height_1_node (m : t) (n : nat):
+(height m) = 1 -> exists (q  x0 x1 x2 x3: region), m = Node q (Leaf x0) (Leaf x1) (Leaf x2) (Leaf x3).
+Proof.
+    destruct m.
+    simpl. 
+    discriminate.
+    intro H. 
+    inversion H.
+    apply max_n_m_0 in H1.
+    inversion_clear H1. 
+    apply max_n_m_0 in H0.
+    apply max_n_m_0 in H2.
+    inversion_clear H0.
+    inversion_clear H2.
+    apply height_0_tree in H0.
+    apply height_0_tree in H1.
+    apply height_0_tree in H3.
+    apply height_0_tree in H4.
+    inversion H0.
+    inversion H1.
+    inversion H3.
+    inversion H4.
+    subst.
+    exists r. exists x0. exists x1. exists x. exists x2.
+    reflexivity.
+Qed.
+
+Theorem part_Sn (m : t) (n : nat):
+partition m (S n) = partition (partition m n) 1.
+Proof.
+    Admitted.
+
+Theorem partbis_Sn (m : t) (n : nat):
+partition_bis m (S n) = partition_bis (partition_bis m n) 1.
+Proof.
+    Admitted.
+
+Theorem part_partbis_idem (m : t) (n : nat):
+partition m n = partition_bis m n.
+Proof.
+    induction n. 
+    reflexivity.
+    rewrite part_Sn.
+    rewrite partbis_Sn.
+    rewrite IHn.
+    destruct (partition_bis m n).
+    reflexivity.
+    reflexivity.
+Qed.
+
+(* Lemma S_trivial (n:nat): 
+S n = 1 -> n = O. 
+Proof.
+    intro H.
+    inversion H. 
+    reflexivity.
+Qed. *)
+
+
